一人一句老土潮語

今日聽到個年紀大既同事講左句：我啲英文真係有限公司 覺得老土到打冷震

屌你老母 芝士漢堡

你有冇老土眼鏡啊

唔好喺道格格蕉蕉啦！

火車未到站

喊出黎
一野轟落去

聽見都覺尷

未聽過喎
咩解

好牙煙

朋友 咁你都係返印度食蕉啦

囧

你條菜呢？

kai?
好似已經好耐冇聽人講過

kai子

好睇唔睇睇殘體字 too long cant read

𤓓臭

串撚過碼頭咕哩

XX到打冷震

我好似今日都聽到喎

我都係 返中環？

你都冇解嘅，你唔好撚化我啵

O咀
囧

問佢要ot幾耐
作答 就係粟一燒 千其唔好問幾點

好彩唔係 lm 睇兩位ching相認

揸揸水，好快返
撥個輪比呀邊個先

我成日用撥個輪

你個user name 嗰個詞語係蝗語嚟

Kai子
O嘴
屈嘴

撚化我？

逼迫你個龍的棟

雞毛鴨蒜

搞撚掂呀食款麵

膽生毛
係咪咁叫嫁

想點？想食合味道杯麵

我醒字派㗎

屈機

望咩望大褲浪

其實係咩意思 諗出黎個個係咩人

出黎Wet

第一次聽係張偉健做嗰套西遊記
宜家仲背到佢個好長嘅名
佢仲成日講涼風有信

有聽過嗰同事話佢一唔見左嘢
就會變緊張大師

仲有
花𡃁
新鮮蘿蔔皮

花𡃁ken

真係好老土

嗰隻衰野

果條友好"葵"
（形容d 人去蒲）

賣咸鴨蛋
戇居居 廁所當茶居
馬騮屎忽
烚戇

老土

涼風有信係偉小寶
佢做方世玉都勁好睇

呀支呀咗 摩洛哥
震過貓王

邊個話我傻 我請佢食燒鵝

弊傢伙

童子軍跳彈床

舉白旗

唔好蝦我膝頭哥唔食辣椒醬
俾？膝頭對上就脾

呢啲老土得嚟又幾得意

條友好「之may」

即刻諗番起笑談廣東話 每集都係呢個post講既老土野

之前tvb有套講歇後語既節目
一路睇一路打冷震

講出嚟真係好尷尬

非洲和尚
神檯貓屎

屌你老母閪 薯條麥樂雞

搞掂食個面

有冇九兩菜

on99行路上廣州

走得摩 無鼻哥

果時仲有 Yo! 取西經啫嘛, 使乜驚呀

毒L
毒撚
中女
潮語
我真係恭喜你

唔係老土 係土佬

去威
型棍

型到跌渣

唔洗問呀貴
忽得忽上腦

升呢
飲杯茶食個包

𠝹女

魚蛋妹
去魚蛋檔
忽得妹

下世做樹

惠康聖誕大特賣

山草藥up得就up
十月芥菜起心
野可以亂食，說話唔可以亂講

濕滯
𤓓

有次有個fd好順口咁話：我真係囧左呀
笑死
利申九十後

Btw仲有 886 算唔算

O曬咀

今晚去邊樹wet

嘩屌
你唔講返出黎
堅係唔記得有呢句
睇黎師兄都有返咁上下年紀

一國兩制
高度自治
港人治港

好in

咁宜家應該講邊啲

把炮？

算唔算

“搞爛gag”

想問咁而家有咩潮語

而家啲人講嘅唔係潮語，係蝗語

你有道理

真係烏龜戴眼鏡

煩過梵帝崗

法老王個妹

Fd個打band

用口講filter

勁揪

你邊撚度架？印度

痾柭甩

88你條尾
食蕉
你都柒柒地
返歸La你
好行夾唔送La

縮骨算爆老能土

鱷魚頭老襯底

講經
有權
壽頭
漒
出去威

茶煲
鼻家窿擔摭
馬檻

你當我lulu阿？
童子軍跳彈床是鳩旦旦

雞脾打人牙骹軟

琴晚去邊度蒲啊？
琴晚做賊嚟呀？
咁大個熊貓眼嘅！

好yeah

呢啲都算潮語 ？

我淨係想知依家有乜新潮潮語

老泥妹

Friend過打band

撈女
大支野

係咪所有啊媽都會問:
你今晚去邊到wet啊?

痾撚炒粉
今次真係痾撚炒粉啦

吔茄啦

潛水怕屈機

前衛輝

好可愛 撥輪
我都成日咁講

乜你咁削架

辟拍你個龍的洞

啲呀叔成日同我講fap過輪（撚）過我

入黎呢個post打左十幾個冷震

比個like 你

涼風有信，秋月無邊歸我思嬌嘅情緒好鬼度日
如年雖則我唔係玉樹臨風，瀟灑倜儻但我有廣闊嘅胸襟加強勁嘅臂彎
已經唔記得左係咪聿小寶出
淨係知細個睇過，到而家都唔知點解仲可以背到出嚟

蝦我膝頭哥唔食辣椒醬？
膝頭對上就係脾

好多人講嗰啲用得好根本就好有本土味道

今鋪真係含撚都冇味

你返鄉下食榴槤啦

黎計

你的樣子如何

50年前係

有咩冬瓜豆腐要出聲 我director 成日都講呢句

鳩之孖碌

你老豆我十零歲就喺DISCO做DJ
個介紹人係我中學時期嘅一條茂利
佢老豆原來放貴利 佢阿媽幫手做登記
咁個仔就自然識埋啲人唔三唔四
我花名叫七索 落到D場四圍撲
冰茄曲香好似隻雞係咁啄
我免費吸兩口起初真係好想嘔
過咗一陣我都唔知點解係咁拍曬手
小姐你貴姓 我個網名叫賣魚勝
啲女圍住我嚟捽嘢 你都咪話唔勁
我熱愛睇肉 點樣界女我最熟
要自我增值 TAKE嘢增強性能力

屈臭

向左走向右走

阿超著衭

做乜鳩
只係好危險嘅同義字
同所謂潮語好大分別

死飛仔

膝頭哥唔食辣椒醬

噤而家系點表達Kai 呢個意思？

食塞米啦你

老豆老母啲潮語永遠留喺十年前
仲覺得講O阻 kai 囧嗰啲係好潮成日講
老實尷都冇眼睇

kam

屌你老豆 縮埋一舊

出色～ 優秀～ 好難頂

拜拜你條尾

同你老味義 依家撚有人講
係咪你阿媽都講所以你以為唔係潮語

牙你老母。廣州N年前就講牙煙啦。

咬米

超低能
勁搞笑囉

特異功能

你啲英文好油麻地喎

O哂咀

一聽仲會講既得番80後

咁撚多負評
child 登真係child 登

Kai
Hea

陷家high high high

死喇 有啲我仲用緊
尾水九十後

食人條車

潛水勿O咀

咁又點 n年前潮語唔可以係潮語？

朋友鍾意將輕飄飄講成輕昇昇

真定假架？
珍珠都無咁真

堅定流呀？
堅過石堅

流過劉少奇

再嘈請你食蓮子羹

好似係 見鬼勿O咀 潛水怕屈機 先啱

唔係咩呀

多隻香爐多隻鬼

今朝有酒今朝醉

飯焦飯焦
型「咪」

危險

借咗聾耳陳隻耳？
叫英文做雞腸

牙煙 原字係崖广
解崖邊嘅屋仔 唐朝已經有

出處
唐 韓愈 《陪杜侍御遊湘西兩寺獻楊常侍》詩：“剖竹走泉源，開廊架崖广。”

都可以叫千幾年前嘅老土潮語
不過咁樣 全部成語都係老土潮語

你有冇九兩菜啊？

你哈我膝頭哥唔食辣椒醬？

行路就話坐11號車

疴屎叫放低幾兩/交水費

好多而家真係冇人講

啱呀

我都知我名好老土

真係好有型有款 呢句野淨係九十年代嘅劇集/卡通片先會聽到

北角夜總會

麗池

我都冇話我翻中環

水兵對水手

Kai 子

屌你有聲吖

scout dan dan

明明無得撥好耐

死靚飛
落D
躝街
去wet

我估負評嘅人唔明意思

老虎蟹都制
苦過Dee Dee

我啲普通話真係好普通

經理-即係經常唔理

去yo

嗱西 (做嘢馬虎
險過剃頭
兩腳一伸
老貓燒鬚
睇你有咩 乎fit (辦法/料
借左聾耳陳對耳
咋咋臨

老母以前做disco DJ
成日講

D野食好似你條命咁

整定

do姐

咋咋臨
以前啊蘇做飲食節目成日講

扭屎忽花

卡樂B先係千祈唔好問幾點喎...

好撚老土 呢句真係頂唔順

未食五月粽 寒衣咪入籠

係食卡樂b 千其唔好問幾點

呢句唔係諺語咩？

：唔係掛...
：唔係瓜就菜啦！

：唔洗。
：唔洗？唔洗臭架喎！

同我老尾義唔會代表你啱嫁傻鳩

迫啪你個龍的洞

騎呢
掂過碌蔗

而家啲小學雞連咩係潮語都唔知
點叫佢地舉潮語例子

今晚出去威呀

同你老味義代表我啱呀弱智

好似係
除非唔係

一個字 "精彩"
但又次次會有條友彈出黎話 "兩個字喎"

On9

好Kai

弱撚智

但有咩新潮語可以表達到個意思

去交水費先

乜撚 屎忽大過菠蘿話
唔記得佢上一句係咩

如來佛祖 10頂名牌帽

雖然我離題 但我諗起細個食飯 有碟餸唔夠熟 屋企人拎入廚房再炒一炒 我話一鑊熟呀 (細個唔知一鑊熟有咩引申意思) 即刻比老豆老母屌9我 依家講一鑊熟都有心理陰影

著撚左呀

琴日聽到個mk呀叔大大聲咁叫

one more two more
屎忽大過菠蘿

打出黎都覺得𤓓(尷)

真係咁啱得咁橋 飛機撞紙鷂啊
哈哈哈哈哈哈哈哈哈

聽艾笠 前衛輝都聽返好多老土說話

孫悟空

膠都費事比

搏一搏 單車都變摩托

不在乎天長地久 只在乎曾經擁有

我夠知邊度講先 但點解釋呢

鐵達時

應該似 我屌啊
口頭禪之類
見佢嬲/燥/有嘢發表個陣會講

睇過報道，好似係係普通話：乖乖你個隆地冬

咁似國貨城首乜春櫻之花

on9

「乖乖龍地動」(也有人寫為：乖乖隆地冬)這個詞是江蘇省一帶的口頭禪，表示驚訝、略微贊嘆的意思。

source:

咩咩到呀媽都唔認得

d舊潮語唔知點解加個撚字落去又好似唔係幾老土咁

想學下嘢
上面話老土嗰班
不如講下你哋話老土嗰句
而家應該點樣講

公司成日有啲中女講「傻的嗎」
當係潮語咁講，但我肯定佢地唔知點解

下面個句其實幾正
試過返工
有條mk sell客 個客話唔洗
佢就同個客講呢句
我係隔離聽到呆撚左
跟住笑到仆街

屙拔甩

我有個frd成日講 笑到hihi

我都係聽啲史前mk講先識 係咪mk潮語黎

屈機
o咀

我諗係啲後生嘅角度呢啲分分鐘已經好似樓主嗰啲咁老土
但就係改唔到口

Kai子

呢位小朋友好叻叻呀
咁乖乖地做做暑期作業喇，唔好要爸爸媽媽擔心呀

去扎個馬先

口水多過茶
好yeah /好in / 好潮
巴銀閉

friend過打band

呀支呀jor摩洛哥

條女好吔

啊婆走得快

有咩依陏

on9 你話係就係？

講親撚化都有堆人眼定定咁望住我
好似冇人知唔係粗口咁

咁盞鬼都有嘅

呢度有菠蘿雞食呀

屌你阿媽個波罩你啊

你咪呃我膝頭哥唔食辣椒醬喎

個post好多彈弓聲

上次聽到個阿伯講，佢又要口窒窒又要大聲，焗哂全世界聽佢講叫廢話

阿伯：「畀....畀...畀個like你」

講完仲要舉埋手指公

唔係呱?

唔係瓜就菜

MK

阿支阿"咗"摩洛哥

成日講 好極有限公司

請等等 我繽紛樂緊

呢個都算咩 日日都講

笑談廣東話大把
有乜依郁 揸住碌竹

食完飯去紥馬

你有冇苟菜(搞錯)啊？
On99

好多我到而家都仲講緊

你試下喺班00 後面前係咁講，佢地會當新野，有個新 trend

我撥個輪先
啲嘢你愛唔愛
唔好咁kai子
我快過超音鼠

不過我覺得係型

追到我 俾個錢你買紅朿

潮
In
Wave
你呃我膝頭哥唔食辣椒醬

頂唔「pro」
有無人聽過

阿支阿"咗"食西多

的啪你個龍的洞啊

公司有個同事成日講：花鳩我

聽到好懢忦 好mk

而家係咪講大陸傳過嚟嘅先"潮"

係食碗

滴汗
滴乜撚野汗

_全部都係_

我：唔係呱！
啊婆：唔係瓜係菜

啊婆：我呢啲正一冇餡糯米雞
我：咩冇餡糯米雞？
啊婆：成舊飯咁囉！

好𤓓呀

你老幾啊

是鳩旦

成個post都係度去本土...

聽到呢句會好燥
明明同fd食個飯 翻到屋企俾人問去邊到wet好似去蒲咁

著摵晒
跳晒制

Benz迫力 辦事不力

唔覺，不知幾溫馨

長洲賓客人數多

cam cam地

我到今日都解唔到個意思出嚟

擔屎都唔偷食

一戴一露

我都會講咁講

呀支呀draw 摩洛哥
煩 過梵帝崗

好耐都唔該你

老豆成日講

咁啱得咁橋 飛機當紙鳶

現實未聽人講過
睇電視先有

Bye bye你條尾

神經病！

震過貓王

搞掂 食碗麵

巴之閉

起源好似係n年前套「開心華之里」

阿崩叫狗 越叫越走

見鬼勿o嘴，潛水怕屈機

你有壓力我有壓力

比咩比 膝頭對上就脾
今次大碌夾粗喇

亂過亂世佳人

⋯睇字都覺得老土

其實緊張點解一定要配大師

唔係瓜就菜

我都唔知 淨係覺得好似馬名
(E.g 精英大師

狼過華秀隻狗

one more two more
屎忽大過菠蘿
中間有粒的 好似朱古力
點解我仲會記得

張偉健話過，逼啪你個隆的洞同跌渣
都係佢係中國成日聽到既語句黎
想帶番黎香港用，當係西遊記既新噱頭
逼啪你個隆的洞，用中國話讀就近似 逼啪你老母的洞，屌你老母閪咁解
跌渣用中國話讀就係屌炸
中國話語黎

柒到冇朋友

唔怕一萬至怕萬一
和味
盞鬼
多個人多雙筷
前世撈亂骨頭
省鏡

山草藥

去邊到wet

正！

盡地一煲

食粥定食元寶蠟燭
大檸樂

唔講升呢講升級

細個嗰陣聽過啲阿叔講「林林冧」
好似係形容瀨野之類

裏面有粒的好似啱音d
後面仲有幾句：食左會生積，痾尿冇曬力，痾屎一滴滴
童年回憶

抵冷貪瀟湘
上面蒸鬆糕 下面賣涼粉

興過辣雞

串過碼頭咕哩

以前老母一見人冬天着短裙就講

鬧人laau2 gaau6 (唔整齊 冇手尾)
仲有以前啲人鍾意一聽電話 唔係講"喂" 係叫人"講嘢"

好Chok 已經舊舊地

施雅治旗下啲馬都係XX大師

泰山著絲襪

老母第一次同我講 以為係抵冷貪燒傷

好雷

你阿媽個波罩你 O嘴 kai子

早幾年
你部非洲電腦黎嫁？
指D人上網慢到嘔玩遊戲要人等

油脂妹

想食老泥妹

俾個like你

her her 聲啦=快D啦

乜唔係食卡樂B薯片咩？

醒 字 派

有乜係唔老土潮語 想學下

喂，我家下升咗呢，今時唔同往日㗎喇

老泥妹 飛仔女 中學有個西老seafood社工咁話我地
大佬 當時2010年啦

宜家都講

緊張大師係希治閣

咋咋聲
嘭嘭聲
想聽落唔老土就講返拿拿聲

油脂仔 油脂女

呢條友咁鳩尖媽碌既

梳肝
我同呀媽講有人用呢個字, 佢都覺得老土

升lv 仲未有打冷震感覺

我法國

是鳩彈彈

樓主00後？

飛仔，飛女

話人7左講好「鑼」

傻的嗎

米奇老味講就好lit

零零柒 入子彈

唔洗問阿桂

起身屌閪啦

係咪五行欠打

屌閪鳩撚柒

Chok
街童
Gg
跳制
串過馬撚

你呢個社會人渣敗類，拆白黨死飛仔

威威食雞

六國大封相

少里阿爸

好大陣𤓓味傳入我的鼻

你條女係雞

煩過芃蒂崗

唔洗咪臭囉

好盞鬼

有次搭lift聽到個阿姐大大聲講
忍笑忍得幾辛苦

唔使急最緊要快
串過碼頭咕哩
呃我膝頭哥唔食辣椒醬

你潤我呀？
四處貢
花fit
你好in呀～
升呢
kai子
老泥妹
V Wet